老seafood的來源 - 林夕

老seafood的來源 - 林夕

名采論壇

YouTube截圖

一念天堂，一念地獄。佛教許多教人去煩惱清空心事的嘉言，用在個人修心養性，是一門好功課。冤孽也只在於一念之差，就由養性變惰性，惰性變任性，任性到盡頭，甚至會缺了血性。

台灣有位海濤法師，教人面對老公有外遇，捉姦在床時如何辦？好簡單，別理他，並以一句「都是你眼睛業障重」，為網上鄉民提供大量惡搞嘲弄時事的原材料。夫婦感情出問題，不檢討不面對，什麼都賴在業障頭上，固然方便得很，眼不見為淨，煩惱就解決了？

同類一系列產品還有很典型的「罵你、侮辱你、害你、都是阿彌陀佛，歡歡喜喜。」如此開釋人間煩惱事的大法師，代有人才出，這種衣缽一輩傳一輩，對於帶鴕鳥基因的善男信女，逃避問題確實好用，有人害你，你歡歡喜喜拉人家的手一把往自己身上插，唉，也罷，都是你業障重嘛，但害你的人呢，還沒等到他自己的業力引爆，又到處作惡，你就自己躺醫院裏歡歡喜喜，就阿彌陀佛了？

台灣妙禪法師那個佛教如來宗，最近火熱非常，層壓式推銷、捐獻不知去向、逃稅種種問題鬧得正盛，網上已經展開一場反妙禪與護師父之戰，有多少是「宗教」利益集團僱用的網軍已無關宏旨。關鍵是護教兼弘自己seafood之法喔，怎麼只淪為一場假佛之名進行的口水之戰呢？那口水有如千年麻辣鍋底，毒素超高，沒錯，又是那句「罵你、侮辱你、害你、都是阿彌陀佛，歡歡喜喜。」這次輪到seafood集團旗下高層用這個來群發給眾多弟子，要他們面對正常人質疑時，罵你辱你，要歡歡喜喜以受害者自居，且勸喻不要看任何有關言論。利害，把涉嫌犯過的惡行，用罵我我忍你是你為我積福來開脫迴避，比起政客不予評論有更高一層浮屠了。

拜在妙禪seafood旗下，號稱有十幾萬信徒，即使給洗腦也不會洗到乾淨如白白的白痴吧？不用奇怪，即使沒任何詭異法力加持，把逃避當放下、把自私當自在、把軟骨頭當胸襟大這一套，是識時務者明哲保身三寶，不用行銷也很受落。

若你是受害者，秉承這套，就不必嘗試反抗，反抗要很用力代價又高，不如就當什麼都沒發生過，阿彌陀佛。若你是旁觀者，目擊加害人與受害者，更理想不過：所有不幸事件，都有因有果，是有人業障重，學seafood說一句：「罵你、侮辱你、害你、都是阿彌陀佛，歡歡喜喜。」如此多老seafood活得平平安安、滋滋潤潤，慈悲變滑頭，其來有自。